보세요 어머니. 
웬 조갤 이렇게 많이 사왔다니?
사온게 아니구요, 갯벌에 나갔더니 조개 천지더라구요.
 혼수애비, 욕봤다. 신혼여행 간게 아니라 조개캐러 갔구나.
혼수아빠가 캔거 아네요. 이틀동안 저혼자 죽으라 캔거에요. 손하나 까딱 안하고 입만 댓발 나온거 있죠. 전엔 몰랐는데 무슨 남자가 그렇게 잘 삐져요? 잔뜩 삐져서 아침도 안먹고 올라오는데, 다신 너랑 놀러가나봐라, 너같이 멋대가리 맛대가리 없는 여자 첨봤다. 귀 따가워서 혼났어요.
남자들이 철딱서니가 없어서 그래. 나이 헛먹었다. 이왕 놀러간거 이런거 캐오면 얼마나 좋아? 된장찌개 끓여놓면 온식구들 몇끼는 먹겠다야.
그렇죠? 
 일루 나와. 여기 서있다 봉변 당하지 말고. 지들만 철들었다잖아.
